立法會停逾兩小時 續強行審議修改《議事規則》

（獨媒特約報導）立法會大會今早復會，上午約10時通過《〈2017年實習律師（修訂）規則〉（生效日期）公告》中止待續議案後，進入修改《議事規則》議程。

多名民主派議員即質疑主席梁君彥合併辯論多項議案的理據，梁君彥多次重覆「我的裁決是不容辯論」，並於約中午12時宣佈開始辯論，由議事規則委員會主席謝偉俊動議議案。會議廳內的民主派站立抗議，拿出「今日改議事規則，明日廿三條立法」標語及高叫口號。梁君彥宣佈會議暫停。

會議暫停兩個半小時至下午近3時，梁君彥稱已與各黨派議員討論，雙方無法達成如何審議的共識，決定維持原有合併辯論的安排。公民黨楊岳橋及郭榮鏗分別根據《議事規則》第91條推出暫停執行部份《議事規則》，梁君彥則重申不會批准無經預告的第91條動議。

民主派在席上抗議，公民黨譚文豪亦站坐提出規程問題，但梁君彥未有理會，部份民主派議員一度衝往主席台及動議議案的謝偉俊抗議。一輪爭拗後，譚文豪終能提出規程問題，並批評主席不理會他的要求，又不處理謝偉俊不斷在他發言期間插言，梁君彥一度動氣稱「你都好鍾意插人言啫」，又稱「你呢一邊既議員好嘈。」引來民主派議員嘩然。

謝偉俊態度強硬，在發言期間以「塔利班」形容民主派的「拉布」行為，民主黨鄺俊宇抗議，謝偉俊拒絕收回。及後黃碧雲又投訴謝偉俊「超」字用字粗俗，謝偉俊稱是用「車」而並非「超」，「十六字粗口我都識講」，民主派再度嘩然。

今午暫停會議期間，民建聯葛珮帆進行直播，黨友周浩鼎替她「揸機」。民主黨黃碧雲上前舉牌阻撓，工聯會麥美娟一度「幫拖」，用外套反阻礙黃碧雲。謝偉俊路過時加入阻撓，黃碧雲不滿，批評謝偉俊性騷擾自己。葛珮帆事後稱黃碧雲「用個胸撞我」，斥對方騷擾自己：「都痴痴哋線，我做下直播啫。」

黃碧雲不滿，批評謝偉俊性騷擾自己

#metoo

謝偉俊路過時加入阻撓，黃碧雲不滿，批評謝偉俊性騷擾自己。葛珮帆事後稱黃碧雲「用個胸撞我」，斥對方騷擾自己：「都痴痴哋線，我做下直播啫。」

香港議員

黃碧雲說這是她第一次點人數，「我嘅第一次就畀咗黃毓民」。黃碧雲又說，稍後也會點人數，「點！等個靚位。頭先個位靚唔靚？我等咗好耐架啦….」 黃毓民在會議廳外發言，批評民主黨「垃圾」；有記者提及，黃碧雲不久前稱自己「第一次畀咗黃毓民」，黃毓民無言五秒鐘，然後轉身離開，未予回應

黃碧雲

#METOO